\chapter{Manual de instalación y uso}
\label{chap:manual}

En este apartado se explicará la instalación de la herramienta.

\begin{itemize}
	\item Lo primero de todo es descargar la herramienta desde el repositorio. Para ello necesitas \emph{GIT} que es un software de control de versiones, muy similar a \emph{Subversion}. En caso de no tener \emph{GIT} instalado, necesitarás descargarlo desde la página web oficial. (https://git-scm.com/)
	\item Descargar Erlant/OTP 18. Entramos en la página web y lo descargamos. (https://www.erlang.org/)
	\item Una vez instalado, tenemos que descargar el \emph{QuickCheck}. Para ello, necesitamos descargarlo de la página oficial (http://www.quviq.com/downloads/). Hay dos versiones, una gratuita y otra de pago.
	\item Después de tener todo instalado, tenemos que descargar la herramienta del repositorio \emph{https://bitbucket.org/DaniCarballa/gadsuce}. Aprovechando que tenemos instalado el control de versiones \emph{GIT} entramos en un terminal y ponemos :
	\begin{center}
		\emph{git clone https://bitbucket.org/DaniCarballa/gadsuce}.
	\end{center}
	\item Se necesita la herramienta PlantUML para la creación del diagrama. Ya incluida con la herramienta.
	\item Después de descargar la herramienta, entramos en la carpeta \emph{gadsuce} donde está en archivo \emph{Makefile} y ejecutamos \emph{make}. De esta manera compilaremos todos los módulos, generaremos los documentos \emph{EDocs} y ejecutaremos las pruebas. En este momento tenemos la herramienta preparada para funcionar.
	\item Podemos ejecutar el ejemplo para comprobar el funcionamiento de la herramienta. Ejecutamos \emph{make sample}. Esto volverá a compilar todos los módulos y abrirá un terminal. A continuación debemos realizar las pruebas automáticas poniendo :
	\begin{center}
		\emph{eqc:module(reg\_eqc).} o \emph{eqc:module(editor\_fsm).}
	\end{center}
	A continuación, ejecutamos la función :
	\begin{center}
		\emph{formato:leer\_contraejemplo().}
	\end{center}
	\begin{center}
		\textbf{ó}
	\end{center}
	\begin{center}
		\emph{formato:leer\_contraejemplo("nombre personalizado").}
	\end{center}
	Esto generará el diagrama de secuencia con el nombre por defecto o con el personalizado. Los diagramas se encontrarán en la carpeta \emph{Samples}.
\end{itemize}